**3474. – Anthericum liliago** L. (PHALANGIUM LILIAGO Schreb.). – Plante vivace de 20-60 cm, glabre, à //fibres radicales cylindriques ; tige dressée, //cylindrique, simple ou à 1-2 rameaux dressés ; feuilles linéaires, planes ou canaliculées, égalant presque la tige ; fleurs blanches, en grappe simple longue et lâche ; bractées lancéolées-acuminées, 1-2 fois plus courtes que le pédicelle dressé et articulé au-dessous du milieu ; //périanthe //long de 2 cm, à //divisions oblongues trinervées ; étamines 2 fois plus courtes que le périanthe ; style arqué-ascendant ; capsule ovale, //à graines anguleuses.
Côteaux et pâturages secs, dans presque toute la France ; Corse. – Europe centrale et méridionale ; Asie Mineure. = Mai-juillet.